<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BookDescRoot xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <bookDescList>
    <BookDesc BookID="99000001">
      <BookName>安希尔</BookName>
      <TextList>
        <Desc>【安希尔之页-故事1】

一、 尘埃与余烬：旧日时光

我出生在M公司的后巷。成年后，就像那里大多数看不到希望的耗材一样，我加入了一个名叫"MEM"的佣兵组织。

那里的薪水少得可怜，每天的训练更是惨无人道。但对于生来就在后巷泥泞中摸爬滚打的我来说，这种程度的苦难早已是家常便饭。

组织内的佣兵统一配备了一种来自特定工坊的定制装备。这种武器有着诡异的驱动机制——通过燃烧回忆中的情感来增幅威力。

理论上，既可以燃烧自己的回忆，也可以燃烧从别人脑子里抽出来的。虽然燃烧使用者本人的回忆通常效果更强，但也更危险——毕竟，在这个生来麻木的佣兵团里，我们本就没什么美好的回忆可烧。如果烧掉了关键的战斗技巧，那就离死不远了。因此，我们通常选择掠夺敌人的记忆作为燃料。

后来，组织卷入了那场著名的"烟霾战争"。

在战火中，我感受到了前所未有的、直击灵魂的恐惧……那就是"翼"的战争。在绝对的力量面前，理智崩断了。我像只无头苍蝇般四处逃窜，最终失足跌入悬崖。

苏醒时，我才意识到自己已经成了一个逃兵。回去是死路一条（处决），而在都市的野外，仅靠重伤的自己也绝无活路。正当我握着刀，思考是否该自我了断以减少痛苦时，一个叫薇莉雅的女孩奇迹般地找到了我。

她看着狼狈不堪的我，说：是"潮汐"的启示指引她来到这里，带我回家的。</Desc>
        <Desc>二、 潮汐的指引：新的归宿

尽管满腹疑虑，但在走投无路之下，我还是跟随这位看似天真无邪的少女离开了。

路上我才得知，她的组织隶属于"食指"的一个特殊分支。他们靠近大海，其中的一部分人能够聆听海潮的声音，获得指示，并像普通的食指信徒一样，坚定不移地执行那些指令。

与食指那些残酷无情的"指令"不同，"潮汐"的指令相对要温和、晦涩一些。他们的组织架构严密，有着独特的体系：

【司潮者】（Tide Scryer）
类似于食指的"纺织者"。他们有能力接收并解读来自潮汐的启示。不同的是，每位司潮者似乎只能接收特定"类型"的启示，这些类型的定义千变万化，指引着教团的方向。

【思梦者】（Dream Walker）
这是一群难以捉摸的家伙，承担着传令员的职责。他们拥有通过梦境穿梭于成员意识之间的能力，负责将司潮者的指示传播出去，统筹整个教团的思想。
说实话，我到现在都很反感这个——每天晚上梦到一个完全不熟的人跑进脑子里给你下达指令，这种感觉真的很恶心。

【司流者】（Flow Bearer）
纯粹的战斗人员。通过潮汐启示的修炼法，我们掌握了一种名为"流"的力量。我不知道这力量的源头是什么，但只要顺应所谓的"流向"，便能轻松驾驭它。也许，这是某种与潜藏在大海深处存在的"共振"吧。</Desc>
        <Desc>三、 浪潮之中：文化与救赎

这个组织与我曾经生活的后巷截然不同。

在这里，人们会仅仅因为"潮汐的指示"而去帮助别人解决问题；甚至，潮汐还会指示你去向别人寻求帮助。因此，在这里，"多管闲事"不再是取死之道，而被视为一种常态。

起初，这种"文化"让我这种习惯了尔虞我诈的佣兵难以适应。

记得有一次，一个小"司流者"突然闯进我的房间。出于本能，我迅速拔刀准备迎敌，结果那个孩子只是递给我一杯糖水——他一脸无辜地说，是潮汐告诉他，我渴了。

那一刻，我握着刀的手僵在半空，显得无比荒谬。

这样一个看似"脆弱"且充满善意的组织，真的能在这个弱肉强食的都市里存活吗？

我的疑惑直到那天得以解开——我见到了那位高阶司流者，也是教团的领导者："梦想教皇"斯拉泽雅。

他仅仅是抬起双手，便能掀起惊涛骇浪；挥出的剑气如同切豆腐般轻松割开坚硬的合金。这一切都是常年与"流"进行同调修炼的结果。虽然可能无法媲美世界之翼或整个拇指、食指总部的力量，但拥有这般武力，确实足以让觊觎者望而却步。</Desc>
        <Desc>四、 誓言

后来，薇莉雅被选中晋升为了司潮者。

在来到这里的很长一段时间里，我曾不断怀疑自己过去存在的价值。那些地狱般的训练、无数次的杀戮，难道就是为了在真正的战争面前一触即溃吗？

但似乎"潮汐"感知到了我的迷茫。每当我陷入自我厌弃的低谷时，薇莉雅总会敲开我的房门。她愿意倾听我那些血腥而无趣的过去，更重要的是，她告诉我：你可以在这里找到属于你的未来。

是啊。

在这座冰冷的都市里，既然能拥有这样一处容身之所，能遇到这样一群人，我又有什么理由不留下来，燃烧我的一切去保护这里呢？</Desc>
      </TextList>
    </BookDesc>
  </bookDescList>
</BookDescRoot>